### 第一章 认识开源

  * 开源理念
    * 众人拾柴火焰高
	* 独乐乐不如众乐乐
	* 天下为公
  * GNU、自由软件与自由软件基金会
  * 开放源代码的定义和原理
  * 自由软件、开源软件与黑客精神
  * 黑客、创客与极客
  * 开源生活无孔不入
	* 开源软件无处不在
    * 开源硬件智控物联
	* 自由出版与开放格式
	* 数字自由文化
	* 自由开源的生活方式
	* 这是改变世界的代码吗？
  * 不可小觑的开源社群
  * 开源世界的灵魂——自由与平权

### 第二章 开源文化简史
  * 大爆炸之前……
	* 早期历史
	* UNIX创造的世界
  * GNU与自由软件运动
	* 一台打印机引发的运动
	* GNU's Not a Unix
	* 自由软件带来的世界变革
  * Linux的产生与发展
	* 一连串的巧合
	* Linux成功的五大关键因素
	* Linux内核与Linux发行版
	* Linux基金会
  * 开源世界的兴起与发展
	* Linux开启的开源世界
	* 开源在全球的扩散
	* 全球协作社群的兴起
  * 中国的开源之路
 	* 开源的传入
	* 开源在中国的五次浪潮
	* 机遇、困境与挑战
	* 中国的开源社群发展

### 第三章 开源社群面面观
 * 开源的世界观
    * 开放与包容并蓄
    * 自由与规范同行
    * 低调与喧嚣兼具
    * 草根与高雅并存
 * 开源社群特点
	* 去中心化的草根自主
    * 创新而不稳重
    * 挠到自己的痒处——自主自私
    * 核心价值观——自由、协作、创新
    * 名誉胜过一切，代码是最好的简历
    * 精英意识，小众文化
	>> 只有自主、自恋和自由的开源文化，才能创造出共创、共享和共荣的开源盛世。
 * 社群的工作方式
	 * 大教堂模式与市集模式
	 * 独裁与民主
	 * 许可证下的限制与自由
	 * 平等自由的交流方式
	 * 常见的开源社群组织模式
	 * 国际开源社群和基金会
	 * 国内开源社群

### 第四章 参与和贡献开源社群

  * 要贡献先用起来！
  * 学习开源社群的交流方式
    * 邮件列表
    * IRC 和群聊工具
	* 论坛和BBS
  * 学习开源社群的协作方式
    * 代码托管与版本控制
	* Bug 追踪系统
	* 文档协作与 Wiki
	* 构建与打包
	* 部署和维护
  * 如何提问？
  * 贡献的方式
    * 提需求，报Bug
    * 翻译与本地化
	* bite-sized 小问题最适合新手
	* 测试和报告
	* 文档写作与完善
	* 美术设计和多媒体
	* 网站系统管理
	* 应用范例与本地推广
	* 游说商业应用
	* 捐助金钱或物资
  * 需要注意的原则
	* 挠到自己的痒处
	* 莫好高骛远
	* 无用之用，蕴含契机
    * 不要问“为什么没有人做……？”
    * 积少成多，坚持不懈
	* 不要重新发明轮子！
	* 如果轮子是方的，重新发明一个吧！
	* 不抢占、不强势，低调自谦易接受
	* 尊重既有社群文化
	* 也许大人物就在你身边
	* 许可证问题时刻留心
	* 不迷信权威、不盲从、不迷信经验
	>> 做出最符合自己利益的选择。并对此选择负责。
	* 不贪恋特权，正确行使特权
	* 英语不过关？高中水平就够！
  * 参与国际开源社群
	* 不惧不卑不亢进
	* 文档研读细品味
	* Bug 报告准而全
	* 测试用例简而准
	* 代码提交小而精
	* 翻译力求信达雅
	* 本地活动勤推广
	* 众乐开源享不停
  * 发布自己的开源软件
	* 找准目标用户和适合的平台
    * 选择恰当的许可证
	* 与上游的良性互动
    * 建立恰当的交流方式和协作方式
	* 社群建设与运营管理
	* 推广活动和赞助

### 第五章 构筑开源事业

  * 开源不等于免费
  * 就业与创业
  * 站着赚开源的钱
    * 尊重既存的开源文化
    * 合规性（许可证、贡献协议、知识产权问题）
	* 解决自己的问题，也让大众受益
	* 大众开源，万众自由
  * 开源的商业模式
    * 售卖开源产品或插件、配件
    * 基于开源软件的服务
	* 为开源项目/社群提供服务
	* 咨询和培训
	* 传媒与会务
	* 精细分工的专业化服务	
 * 利用开源社群里的资源——人
    * 社群里的牛人
    * 社群里的新人
	* 社群里的导师
	* 社群里的关系网
	* 开源社群不是名利场！
  * 拓展开源事业

### 第六章 本书用到的参考文献

  * 常用开源协议介绍
  * 《大教堂与市集》
  * 《如何成为一个黑客》
  * 《提问的智慧》
  * ……

### 附录 开源世界英雄谱

  * Richard Stallman —— 软件业的自由之神（方兴东）
  * Linus Torvolds —— Linux的大神
  * Eric Raymond —— 开源理论的创立者
  * Dennis Richie —— C语言与UNIX之父
